【理性討論】 到底股票幾時先要止蝕 ？？？

股市經過9月份呢浪突然急跌
堅持 Strong hold 並於低位溝左貨既巴打
似乎大勝止蝕派
咁其實，咩情況下先應該止蝕 ？

唔止

1

廢股先要止蝕 eg. 匯豐

正股驚閪？！

輸少少不如輸晒佢

輸無可輸咪止蝕

一日未走
一日都唔算輸
有無聽過
Never give up就一定得

彪，早。

妖股先止蝕咋，有前景有未來嘅股梗係sh或者溝佢老母

唔撚洗止蝕班止蝕撚蝕撚到入肉，SH必勝

早

愈跌愈溝根本必勝 本大既話

留名等傻仔衝出嚟話，買股賺硬㗎

真係睇你買果時係咩心態

呢排趕住止蝕既都係見人賺錢就跟住買...一跌就驚

Sh+低位溝貨....係對隻股有信心咪繼續加

如果間公司真係做實業 又有前景
跌市根本就係撈貨機會
跌嗰陣唔入 唔通大爆升先高追？

公司基本面明顯轉差先止蝕，你個市跌隻隻都跌架啦，差在跌多定跌少，呢轉你唔見有咩重大消息會令美股崩盤，繼續持有

睇你買入嘅原因/睇好嘅因素仲存唔存在
如果唔係跌30%都唔止蝕 strong hold

本多終勝

係啊 明明10蚊你覺得好抵買 前途無限
跌到8蚊理論上應該係更抵買先岩

唔睇好隻股就唔好買啦
買完又走做乜鳩

要選啱股同分散投資既，一定有傻仔衝出嚟叫你睇下citibank

tsla 算唔算?

tsla 係神，唔係妖

1776 5年前19蚊，依家跌到9蚊

利伸15蚊走哂所有貨

與其d錢擺係一隻長跌既股，不如止蝕，另返本金睇過第二隻

隻野基本面變晒 收入盈利唔會增長時

我對止賺都好有迷思想請教下～
好多人話sh，唔操作就係最好既操作
以 tsla 為例，300升到500 賣左佢先，等大回調時先再入返，起碼嗰二百落左袋先，同埋佢呢 d泡沫咁大既股冇乜可能唔定期大回調吧？
咁做唔好過 sh 咩？ 只係一次過食哂個增長同分期食既分別，而且好大機會回調到既價仲低過之前個賣出價，來來回回可以食多幾轉 Tim....
我咁理解有冇錯呢？.？

視乎交易種類係咩~用作長線投資,基本因素好的股, 必定越跌越買. 但本金要夠大,夠大基本上屈機.
短線交易就5-10%止蝕.
Day trade就2%止蝕.

你唔好搵D仙股黎講

1776聽都未聽過
定你覺得1776係優質股?

前題係你要預知道500係頂
同埋有機會你500放佢直升1000
到時揼春都嚟唔切

嘩, 睇得咁透你仲未發達?????
咩叫300升到500賣左佢?
係咁跌跌到300你會敢買? 你又知300係底?
你事後馬後炮梗係做股神
tsla跌到308個陣你撈左底未

仲有來來回回食幾轉
預測得咁勁你身家過億未

你入股之前，先有一個利潤既預期。
假設你見到某股，你計數佢值/ 上面較大既阻力位係15 蚊，而家做緊10 蚊。
禁你買10蚊買入，你既expected return 係5 蚊雞。禁你個止蝕味用5 蚊雞以下，一般黎講，我會用一半，尼個例子係2.5。
你就畫到你止蝕係 10 - 2.5 = 7.5。
當然，你心理上都要有準備，如果輸2.5 對於你黎講，都係太多，你就唔好玩啦，搵其他野試。都係計risk and reward je。

tsla點計
380入, 跌到330 係咪要止蝕?
但兩日後升返去400

又係既...

咁可唔可以賣左先，鎖定利潤，然後再用原本相同大既倉位入返場，真係跌穿先鬆人，唔穿就繼續賺......

起碼多出黎既利潤落左袋先

400入500沽
再500入
其實你係冇鎖定利潤架喎
你諗清楚你只係比多左次手續費

你肯定現階段tsla500蚊就係頂？
爆升股賺最多通常係sh撚
因為人地唔洗係突破fomo高追
所以都係個句有潛力既股就sh
無潛力既止賺係一刀切 除非基本面變
你黎黎回回食波幅係投機短炒
但你無貨係手 個價又突破你問自己夠唔夠膽入

當然預計撈唔到最底，但可唔可觀察幾日，見跌停左回升先再入呢？ 好似我之前放左，都係尋晚386先入返場....

止咩蝕 你又知佢會再跌? 你又知佢唔會再升?
識玩一定係strong hold 你有無見過巴菲特止蝕?

有時用跌一成或兩成做止蝕,有時用支持位做止蝕,
基本因數無變既股票但受大市震盪就低位都唔怕溝,
勿all in,
本多終勝

我諗佢意思係500沽可以避免跌浪
但係冇人500知係頂

直接牛熊 莊家幫你計算好止蝕位

我講下自己個實例,我比較早期就開始儲TSLA,果時大約百幾一股(未拆前),後來貨慢慢開始多,平均價都係$17X左右, $330走一半,$380再走埋另一半..諗住都賺得唔錯呀...之後有回返$2百幾,但冇買返...跟住就慢慢上返....返到去$3百幾又唔想買.....去到升過左自己沽個價,就更加唔想買...一直諗住等佢跌,結果就等到而家...就算$380我冇沽埋另一半..最遲$600都應該沽左...
玩左廿幾年股票,得出一個結論係...如果唔係超級熟練短線交易,出出入入係絕對唔夠Strong Hold賺得多. 我自己賺最多的部份,都係源自strong hold, 升十倍八倍的股票, 要出入幾多次先做得到?

有，cut左ibm

跌停回升< 你又知回升?
你知係因為你事後睇返先知

其實無話岩同錯
主要係睇你打算承受幾多風險
止蝕=Risk Management

唔識玩尼d 無頂既股